制衡中國 川普政府將提出"新非洲戰略"

美國特朗普政府即將公佈最新美國非洲戰略。負責非洲事務的官員說，新的戰略將側重美國在非洲大陸的投資和創造就業機會，比中國更能為非洲帶去繁榮和實惠。
美國國務院非洲事務助理國務卿納吉日前在接受美國之音特約記者薩斯特倫的時候說，美國歷屆政府的非洲戰略注重結束那裡的戰爭、停止人道災難、穩定非洲局勢，如果還有精力，再試圖推動經濟發展。他透露特朗普政府的新非洲戰略將側重在非洲創造一個良好的投資環境，因此吸引外資進入非洲。
中國領導人2015年曾宣佈向非洲提供600億美元援助和投資計劃，並在今年9月的中非論壇上再承諾追加600億美元。
助理國務卿納吉說，中國那些大型投資項目通常不會為非洲創造大量工作機會，但美國的投資很不相同。他說，非洲國家了解美國的投資往往會創造很多工作機會，因此他們很希望美國企業進入非洲。
美國副總統彭斯10月初說，中國向貧困國家提供的巨額基礎設施貸款不透明，帶來的利益壓倒性地流向北京。
國務卿蓬佩奧星期五對美國之音說，美國看到中國在全球很多國家的掠奪性行為，他們拿著大筆資金，但是加上條件，這讓那些國家的人民兩年、五年或是十年之後陷入很可怕的境地。
北京不接受美國的指責，稱中國本著互利互惠的原則推動一帶一路戰略。官方的中國日報10月22日在一篇社論中說，蓬佩奧的言論是“無知和惡意中傷”。
為了抗衡中國的一帶一路戰略，美國國會和行政當局最近聯手制定了《國際發展投資法案》，簡稱《建設法》，初期也剛好撥出600億美元，幫助非洲和全球其他貧困地區興建基礎設施和發展經濟。
國務卿蓬佩奧說，《建設法》將強化美國政府用於發展的金融能力，為政府引導的投資項目提供了一個更好的選項，並將推進美國的外交政策。
他在星期五接受美國之音採訪時說：“美國對中國的商業投資沒有意見，這是他們在世界競爭的權利。我相信如果我們與他們在世界範圍內競爭，我們會做得非常棒。”

〔編譯茅毅／綜合報導〕美國總統川普可望於數日內簽署旨在翻新美國對非洲投資策略的「善用投資促進發展法」，提出新的非洲戰略。美國國務院助理國務卿納吉（Tibor Nagy）指出，川普政府的新非洲戰略將著重於創造良好投資環境與當地就業機會，比中國更能為非洲帶來繁榮及實惠。肯亞第一大報「國家日報」（Daily Nation）引述另名美國助理國務卿辛格（Manisha Singh）報導，這將提供非洲有別於中國投資的替代選項。
納吉指出，中國在非洲的投資，通常不會替當地帶來大量工作機會，但美國不同，非洲國家也了解，因而很希望美國企業前來。美國國會與川普政府聯手制定簡稱「建設法」（Build Act）的善用投資促進發展法，初期將撥款六百億美元，促進美國企業在非洲及其他較貧困地區的投資，並協助當地興建基礎設施和發展經濟。

業承擔風險保險責任等業務。
另一方面，華盛頓郵報專欄作家羅金（Josh Rogin）指出，吉布地等四國所在的「非洲之角」（即非洲東北部），已成為美國戰略要點之一，尤其是吉國。北京二○一七年在吉國設立其首個海外軍事基地，成為其逐步侵占吉國、干預吉國內政的手段之一，威脅美國及其盟邦的外交和國家安全利益，但川普政府迄今似乎仍不願或無法面對此一問題。華府須改變做法，向中國施壓，並鼓勵吉國政府對北京企圖使其淪為附庸的陰謀說不。

會唔會變南北非

New nigga 戰略

唔睇好